紋身師：難忘女客人陰部 紋身為自愛

90後紋身師馬珈珈說，當了紋身師4年多，她直言沒有提供洗去紋身服務，「嗰個人係一生一世都望到呢個圖案，紋身唔單止係裝飾，而係為每個人提供一啲energy」，她希望透過紋身幫客人走出心結，提供更積極的能量。

馬珈珈過去的客人大多都是女性，而大多數的女客人都是為伴侶紋身。「男人紋身通常原因比較直接，例如佢好鐘意行山，就想紋個喜馬拉雅山，但女仔故事通常都出自一些較感性的經歷，影響佢哋內心情緒嘅事」，對伴侶的感恩、傷痛，都是驅使她們紋身的原因。

「通常都係聽完佢哋講完故事，我再用圖像轉化個意念出來，如果係一啲傷感故事，我希望可以幫到佢哋overcome，走過嗰一段艱難痛苦歲月，變成積極的提醒，日後嘅人生可以過得好好可以愛自己，再真實地去愛對方」。馬珈珈說自己談不上心理輔導，只是覺得「與其留下一個傷感嘅烙印，不如盡我自己能力，去為對方設計有positive energy嘅紋身，呢個係我嘅信念」。

在眾多故事當中，令馬珈珈印象深刻的，是一位女性主義者，她深信女性應愛自己身體的全部，「佢曾經好唔喜歡自己嘅下體，所以喺下陰位置紋一個point out finger」，希望提醒自己要自愛。她說紋身的過程中並沒有絲毫尷尬，「紋身背後的意思比較重大」，應視之為一件藝術品。

咁多字
點樣可以變落個西度?

想幫條女係兩塊閪皮紋反清復明